\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{lmodern,textcomp}
\usepackage{romande}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{parskip}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{paralist}
\title{OVERTIME}
\date{}
\author{}
\newcommand\overtime{
\section{Overtime}
Ryan (CDD) au centre avec la Faucheuse (Mike) derrière. On voit "DEADLINE: 20h00"
avec un compte à rebours sur l'écran. Ryan, qui travaille assidûment vers
son deadline, se sent de plus en plus angoissé sans savoir pourquoi.
Il commence à faire de l'hyperventilation. Au bout d'un moment, il
s'aperçoit de la Faucheuse. Tout d'un coup, le temps s'arrête et on voit la
Faucheuse faire avancer l'horloge lentement pour taquiner Ryan. Marie, l'ange,
arrive sur scène et, avec un coup de harpe, fait avancer le deadline
jusqu'à 20h05. Ryan est soulagé de pouvoir vivre quelques minutes de plus
mais il se rend compte qu'il a très peu de temps pour à la fois finir son
travail et téléphoner à ses proches pour leur dire qu'il va mourir.\par
Lorsque Ryan chante son solo, la Faucheuse (qui tient un sablier) commence à s'ennuyer. Elle lit un
journal, commence à jouer au bolo, grignote, etc.. Au point culminant, la Faucheuse
s'étrangle sur une frite et, en toussant, tombe par terre et meure. Marie
(le CDI) et
Eudes (le stagiaire) commencent à prier à Ryan en
disant ``vous vivrez toujours...'' Ryan se prend pour un dieu.
}
\newcommand\welcome{
\section{L'accueil}
Eudes (le stagiaire) arrive sur scène pour regarder une vidéo d'accueil de
Leaderex.  Il se trompe de localisation et la vidéo commence à se
dérouler en Anglais. Il traverse un certain nombre de langues étrangères
avant de finalement trouver le français. Le déroulement de langues
se fait ainsi :
\begin{itemize}
\item anglais
\item espagnol
\item danois
\item coréen
\item langue inuit
\item latin
\item robot
\item soûlard international
\item langue des signes
\item braille
\item dauphin
\item franc-maçon
\item girafe
\item ensemble 101
\item français
\end{itemize}
}
\newcommand\patronPart{
\section{Le patron part}
Le patron (Mike) part en vacance. Les employées guettent son départ et, au
bout de 5 secondes, commencent à faire la fête. Ça déchire chez Ryan et
Marie alors que Eudes et peureux. On voit ensuite :
\subsection{le lendemain}
moins enthousiaste...
\subsection{trois jours après}
décidément moins enthousiaste...
\subsection{huit jours après}
paganisme débridé, sacrifice humain du stagiaire pour faire revenir le
patron
}
\newcommand\patronRevient{
\section{Le patron revient}
Le patron revient et Marie et Ryan cache le stagiaire sous un drap pour que
le patron ne s'aperçoive pas de leur
transgression. Ensuite, il s'agit d'un morceau en forme de scène de jungle.
Au départ, le patron s'énerve contre l'état du bureau (des confettis
partout, chapeaux pointus qui traînent, etc.). Ensuite, il voit quelque
chose en dessous du drap. En voyant que c'est le pauvre stagiaire, qui bêle
comme un mouton, il devient enragé. Ryan et Marie essaient de justifier leur
comportement. Le patron commence à mâcher du pain et à en donner à manger au
stagiaire. Un rapport de mère singe -- bébé singe se crée. Les autres
continuent discrètement à faire la fête. Ryan essaie de manger la jambe du
stagiaire, Marie essaie de manger ses poux. Mike finit par allaiter le
stagiaire.
}
\newcommand\amantsUn{
\section{Les amants (1er tome)}
  Morceau d'amour sur le harcèlement sexuel au boulot. Ryan et Marie se
tâtonnent pour voir s'ils ont le droit ou pas de se toucher.
}
\newcommand\anglais{
\section{L'anglais}
Un morceau sur l'anglais au bureau. Le déroulement suit une série de \og{}
leçons \fg{} d'anglais avec plein de petits dérapages. A la fin de la scène,
Marie donne naissance à la huitième leçon d'anglais. Les mecs, qui ne
connaissent pas la paternité de la leçon, la remet dans sa mère (avec une
bande sonore des tuyaux qui résonnent). \emph{attacca} à...
}
\newcommand\amiLaid{
\section{L'ami laid}
On voit Elsa sur l'écran -- elle dit :\\
\begin{quotation}
Vous souhaitez faire la connaissance de votre belle collègue mais vous n'avez
aucune confiance en vous. Solution : Vous faites appel à votre ami laid pour qu'il
vous accompagne au déjeuner. La femme que vous souhaitez mieux connaître vous
trouvera forcément plus beau, plus charmant et plus intelligent que lui.
Dans l'imaginaire, ça se passe ainsi.
\end{quotation}
Ensuite, une scène où Ryan arrive avec son ami laid (Mike) au déjeuner.
Eudes, qui est là aussi avec son déjeuner , est scandalise par la laideur de Mike.
Marie, qui n'en peut plus, exclame « mais qu'est-ce que vous êtes laid ! »
et embrasse Ryan. On voit sur l'écran...
\begin{quotation}
Mais dans la vraie vie, ça se passe ainsi...
\end{quotation}
Une musique d'ambiance d'horreur s'installe. Mike s'assoit avec Ryan et
commence à manger en mâchant très fort, à respirer très fort, à baver, à se
mettre les doigts dans le nez, bref, à être laid dans tous les sens du
terme. Marie, très polie, essaie de lui poser deux ou trois questions mais
il répond avec des phrases très courtes, toujours en respirant très fort. A
un moment, il éternue sur elle. Elle est au bord de la gerbe mais elle réussit à
garder son sang-froid. Au bout d'un moment, elle finit par partir. Ryan est dévasté,
accablé. Mike fait comme si de rien n'était.
}
\newcommand\alarmeIncendie{
\section{Le bruit}
Mike, suspendu au dessus des chanteurs, commence à faire un bruit d'alarme
d'incendie. Une musique faite à partir de ce bruit s'installe et crée un
paysage sonore. Au bout d'un moment, les autres en ont marre et Eudes enlève
la pile de l'alarme.
}
\newcommand\candidature{
\section{Candidature spontanée}
Mike arrive sur scène en t-shirt qui dit candidature spontanée. Il reste
pendant 5 secondes. Il part.
}
\newcommand\pigeon{
\section{Un pigeon dans le bureau}
Ryan a chaud. Il ouvre la fenêtre et il se rassoit. Tous les employés voient
arriver quelque chose qui sème une peur palpable chez tout le monde. La
musique s'intensifie et le pigeon de la mort arrive sur scène. Il fout la
panique (me voilà, le pigeon de la mort, redoutez mes ailes géantes,
craignez la puissance destructrice de ma fiente, donnez moi des miettes,
donnez moi le stagiaire...à la prochaine...). Il part avec le stagiaire et
les autres disent "vous me manquez déjà pigeon de la mort..."
}
\newcommand\amantsDeux{
\section{Les amants (2e tome)}
Scène d'amour entre Ryan et Eudes. Morceau robotique autour d'un livre sur
le harcèlement sexuel, les deux robots, et l'amour homosexuel robotique.
}
\newcommand\blague{
\section{La blague}
Et puis elle lui fait, ``comment est-ce que tu savais que j'aime les
cornichons.'' Et puis le type, il lui fait ``c'était dans tes yeux.''
On rit. On échange des blagues. A un moment donné, Mike gagne le concours
international de la blague.
}
\newcommand\regime{
\section{La pause maquillage}
Petit after-work (mais un after-work au boulot, donc très déprimant...).
Petits fours, musique légère, boissons peu alcoolisées, etc.. On propose un
petit amuse-gueule à Marie et elle dit ``non, je peux pas, j'suis au
régime.'' L'after-work continue mais Marie s'éclipse à son bureau où elle
sort un grand plat de nourriture et elle commence à s'en empiffrer, à s'en
goinfrer, à s'en gaver. Musique très trash. Elle finit et elle retourne à
l'after-work où on lui propose de nouveau un petit four. Elle dit
``peut-être juste un'' et tout le monde rit comme à la fin d'une série
familiale américaine des années 50.
}
\newcommand\maq{
\section{La pause maquillage}
Morceau vidéo avec Marie et julielovesmac.
}
\newcommand\consultant{
\section{Le contrôleur des comptes}
Dans un premier temps, Marie hurle \og{} IL ARRIVE \fg{} et tout le mode
commence à ranger ce qui n'est pas censé être là (faut trouver une liste de
choses drôles). Ensuite, le contrôler arrive. C'est le solo de Mike, un
morceau presque purement musical qui défend le style \og{} glitch \fg{} de
l'opéra en reprenant plusieurs thèmes des autres morceaux.
}
\newcommand\fugue{
\section{Crappy video piece.}
Facebook fugue.
}
\newcommand\menage{
\section{La femme de menage}
Exploits d'une femme de menage après avoir jeté un document par
inadvertence.
\begin{itemize}
\item ...dans la poubelle
\item ...en Asie
\item ...à travers la recherche
\item ...dans sa pensée.
\end{itemize}
}
\newcommand\ascenseur{
\section{L'ascenseur}
Eudes rentre dans l'ascenseur (musique de fond de Marie et Ryan) et commence
à péter, un peu gêné mais en même temps soulagé que personne n'est là.
C'est Mike qui crée les sons avec sa bouche de l'autre côté de la scène.
Au bout d'un moment, la bande sonore prend les
sons et crée un paysage sonore de pets. Ça s'arrête brusquement quand Mike
rentre dans l'ascenseur. Moment très \og{} awkward \fg{} entre Mike et Eudes
où Mike, en sentant ce qui s'est passé, regarde Eudes avec un mélange de
dédain, mépris mais aussi curiosité voire fascination.
}
\newcommand\blanco{
\section{Plus de blanco}
Eudes cri \emph{J'ai fait une erreur... J'AI FAIT UNE ERREUR!!! Quelqu'un a du
blanco...? Personne...? Personne?!?}\par
Ensuite, on lui donne une épée pour se donner la mort à la japonaise
(hara-kiri). On commence un morceau où on mélange tous les stéréotypes
japonais, dont:
\begin{itemize}
\item Musique traditionnelle japonaise chantée par Marie.
\item Musique de fond de j-pop karaoke pourrie.
\item On enlève nos chaussures.
\item Ryan verse de l'eau, de l'argent et du sel pour Harae.
\item Marie se met en kimono.
\item On fait une petite cérémonie de thé.
\item Ryan se met une masque chirurgical et commence à prendre des photos.
\item Mike devient lutteur de sumo.
\item Ryan commande une épouse sur catalogue.
\item Mike devient Mario.
\item Ryan largue une bombe d'un avion américain.
\item On matraque un dauphin et on le met dans de la nourriture KFC.
\item Pikachu apparaît et commence à manger la jambe d'Eudes.
\item Une poupée Hello Kitty arrive sur scène.
\end{itemize}
A la fin, Eudes se redemande \textbf{Mais je me demande comment les choses se passent-elles dans l'autre
bureau?!?} Ça s'enchaîne avec...}
\newcommand\autreBureau{
\section{Comment les choses se passent-elles dans l'autre bureau}
On bascule à une scène filmée très kitsch qui montre un bureau parfait.
}
\newcommand\licenciement{
\section{Le licenciement}
On revient au pauvre Eudes, sur le point de se donner la mort, et Marie lui
dit \og{} Nous sommes ravis des progrès que vous avez faits au sein de
Leaderx et j'ai le plaisir de vous informer d'une mutation de vos attributions
pour qu'elles soient mieux adaptées à vos compétences. Vous allez prendre
cette boîte de 72 trombones et vous allez les déplier et replier pour faire
une grande chaîne. Merci. \fg{}\par
Eudes commence à faire la chaîne. Il compte jusqu'à 72 et perde sa humanité
au fur et à mesure. Il finit par créer une chaîne avec laquelle il se pend.
}
\newcommand\amantsTrois{
\section{Les amants (3e tome)}
Scène d'amour homme -- pigeon. Ryan demande au pigeon d'enlever sa masque.
Le pigeon révèle en dessous de sa masque une deuxième masque de pigeon. La
musique d'amour se reprend et à la fin le pigeon demande à Ryan s'il peut
enlever sa masque. Il commence à tirer sur la peau de Ryan et Ryan émet un
cri de douleur pas possible. Les lumières commencent à clignoter et l'écran,
jusqu'au présent neutre, pique une crise où...
}
\newcommand\coupure{
\section{Coupure de courant}
Un morceau lent et ensorcelant où la lumière se réinstalle progressivement
avec des lampes de poche, petits éclairs, etc..
}
\newcommand\panne{
\section{Enchaînement de choses ridicules}
L'écran s'excite en renvoyant des noms de scènes à côté de la plaque.
A la fin, ça bug entièrement et il y a une coupure de courant.
}
\newcommand\finale{
\section{Finale -- La création du monde}
Mike, le concierge, arrive sur scène pour faire le ménage. Il met le sablier
de la première scène à l'endroit et Ryan meure instantanément. Tout le monde
pousse un cri d'inquiétude et on change le sens du sablier. On voit sur
l'écran le temps qui recule. Ryan reprend la vie mais ça continue encore en
marche arrière. On voit des image des années 80, 50, 1900, 1700, 1200,
Jésus, égyptiens, dinosaures, la création du monde et le big bang. Ensuite,
on remet le sablier dans le bon sens et ça accélère le temps vers la
première scène où Ryan, qui n'est plus menacé par la Faucheuse, finit son travail avant le deadline. Fin de
spectacle.
}
\begin{document}
\maketitle

% order shorter
%\prelude
\overtime
\welcome
\patronPart
\patronRevient
\amantsUn
\begin{comment}
                \uncommitted
                \emph{uncommitted because it's two love scenes back to back.  Here, I get
                the idea that it'd be a time to have a short group piece - could be absurd,
                but otherwise there's not much group stuff.  Was the open space piece, but
                that kinda sucks...}
                %\openSpace
\end{comment}
\alarmeIncendie
\blague
\amiLaid
%\uncommitted \emph{uncommitted because we want something short w/ ensemble so that no 2 mike solos back2back}
%\alarmeIncendie
\candidature
\pigeon
\amantsDeux
%\blague
%\regime
%\consultant
\menage
%\embauche
\anglais
\ascenseur
\consultant
%\velib
\blanco
\autreBureau
%\uncommitted\emph{would be nice to have a flash back to the full ensemble, even short, before the amants, as otherwise it is downtempo and dowtempo back to back}
\licenciement
\amantsTrois
%\imprimante
%\embauche
%\licenciement
%\temaEVariazione
%\moi
%\plombier
\panne
%\embauche
\coupure
\finale
\end{document}