\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{lmodern,textcomp}
\usepackage{romande}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{parskip}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{paralist}
\title{OVERTIME}
\date{}
\author{}
\newcommand\prelude{
\section{Prélude (pas sur l'écran) [M]\{V\}}
  Marie laughing.
}
\newcommand\overtime{
\section{Overtime [MRES]\{HPB\}}
Grim reaper has hour glass, starts to do everything important to him,
but also work. Grim reaper starts to text, read, eat.
Chokes on sandwich, fall, hour glass on side. "Tu viveras toujours".

Dark, morbid, overtime in austere font.  House creeps in, paper ripping,
cash register pipe sound.\\
a8. a16 times 2/3 \{a16 a a \} a8 a8 a a a ~ \\
Bit of a feel like metropolis.

DEADLINE!!!! 20h

Lots of clock sounds, ticking but also some chimes.\\

Big inpile, little outpile.\\

Speeds up, tries to keep up, can't, ``c'est pas possible''.\\

At 19h59,59: freeze.

19h59,59,1/2.

19h59,59,3/4.

Mais tu te fous de ma gueulle horloge, TU TE FOUS DE MOI.\\

19h59,59,7/8.\\

Deadline changes to 20h01.

Merci. \\

Takes up again [music, terraced higher, higher again]- the grim reaper walks out.

AHHH.\\

Je t'aime je t'aime je t'aime je t'aime.\\
I love you I love you I love you I love you.\\
Je t'aime je t'aime JE TE DOIS PAS D'ARGENT!\\
Je t'aime (notices pile of work, puts self back into it)\\
Je t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime\\
f[faster] t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime t'aime
t'aime\\

s[starts choking, modulates déroulement], falls, silence\\
Tu as vaincu la mort\\
Tu as vaincu la mort\\
Loué soit toi\\
Loué soit toi\\
Loué soit toi\\
(praying to him, ethereal music, Messiaen)
}
\newcommand\welcome{
\section{The Welcome Kit []\{I\}}
(club music)\\
(cheesy sound insignia - like demoiselles floating off ``welcome'' for
company)
%In order to standardize the welcoming experience in all of our branches,
%we are pleased to share with you the alpha version of Eco-world-welcome.
%Please report all bugs to in-order-to-standardize-the-welcoming-experience-
%in-all-of-our-branches-we-are-pleased-to-share-with-you-the-alpha-version-
%of-eco-world-welcome-please-report-all-bugs-to-this-address@eco-world.com.
%Thank you, and welcome.

%Afin d'harmonizer l'experience d'acceuil dans toutes nos branches, nous
%vous proposons la version alhpa d'Eco-world-welcome.
%Veuillez signaler tout bug à
%afin-dharmonizer-lexperience-dacceul-dans-toutes-nos-branches-nous-vous-
%proposons-la-version-alhpa-d'eco-world-welcome@eco-world.com.
%Merci et bienvenu.\\

English (télécommande pour changer a[ah putain...])\\
Spanish\\
Danish\\
Finnish\\
Korean\\
%Zulu\\
Inuit\\
Latin\\
Robot\\
International drunk\\
Sign language\\
Braille\\
%Kenny\\
%Thrash metal \\%Satan (tongues)\\ %???
Dolphin\\
Giraffe\\
%Monkey (throws poo)\\
ensemble 101\\
%Klingon\\
%Wind\\
Français\\
Nous allons bousculer l'industrie d'en-dessous.\\
Nous allons bousculer l'industrie d'au-dessus.\\
Nous allons faire semblant de bousculer l'industrie avant de le faire pour de vrai.\\
Nous allons pénétrer l'industrie doucement pour pas qu'elle
se lève et ensuite nous allons la bousculer.\\
}
\newcommand\patronPart{
\section{Le patron part [MRE]\{HC\}}
Je pars en vacances.\\
woohoo!\\
Trois tableaux :
\begin{itemize}
\item Le lendemin (really fast techno, cool vocals).
\item Au bout d'une semaine (bored, dancing, but working, obligated).
\item Au bout de quinze jours (Ryan beating beat like African percussionist,
Marie leading Eudes on a leash to be sacrificed).
\end{itemize}
\textbf{Mais je me demande comment les choses se passent-elles dans l'autre
bureau?!?} (à un moment dans le délire...)
\emph{attaca} à...}
\newcommand\patronRevient{
\section{Le patron revient [ES]\{ECB\}}
%Je suis de retour.\\
%(silence - décéption - sit back down)\\
t[tender, arpeggiated synth] BESTIAL. Avec le stagiaire (qui fait du bruitage)\\
An animal caring scene between them - like a mother caring for her young.
%\begin{itemize}
%\item Au bureau.
%\item Aux toilettes.
%\item Au lit.
%\item Au sein.
%\end{itemize}
Cooing, ape...
}
\newcommand\amantsUn{
\section{Les amants (1er tome) [MR]\{EC\}}
s[sexual harassment]\\
Homme - femme}
\newcommand\embauche{
\section{L'embauche [MRES]\{FV\}}
Trois embauches simultanées.
}
\newcommand\anglais{
\section{L'anglais [MRES]\{FV\}}
i speak-a the ENGLISH!
}
\newcommand\breaK{
\section{La break [MRES]\{FV\}}
Break time conversations around coffee.
}
\newcommand\openSpace{
\section{Open space [MRE]\{RCV\}}
Jubilatoire - on va créer un open space !
Il va y avoir de l'amour et de la paix et...}
\newcommand\uncommitted{
\section{UNCOMMITTED}
Need something here...}
\newcommand\amiLaid{
\section{L'ami laid [MRS]\{EC\}}
h[hokey music - chuckles - IV-I]
Problème :\\
Vous souhaitez faire la connaissance de votre belle collègue mais vous n'avez
aucune confiance en vous.\\
Solution :\\
Vous faites appel à votre ami laid pour qu'il vous accompagne au déjeuner.
La femme que vous souhaitez mieux connaitre vous trouvera forcément plus beau,
plus charmant et plus intelligent que lui. Dans l'imaginaire, ça se passe
ainsi :\\
b[bossa nova, aspirateur (thanks Don!)]
...mais qu'est-ce que vous êtes laid ! (ils s'embrassent)\\
Mais en réalité, ça se passe de la manière suivante :\\
d[death chime, silence, electroacoustic stuff like flies buzzing, theramin,
post apocalyptic stuff...]
(solo Mike)}
\newcommand\alarmeIncendie{
\section{Ce bruit ennervant qui vient de ché pas où [M]\{ECV\}}
(purement musical - crecendo jusqu'à ce qu'on enlève les batteries)}
\newcommand\candidature{
\section{Candidature spontanée [M]\{EB\}}
l[law and order type bell] - s[silence]
(5 secondes - il saute sur scène ``aaahhhh'')}
\newcommand\pigeon{
l[law and order type bell (again)]
\section{Un pigeon dans le bureau [MRES]\{EB\}}
f[far away grumbles suggesting alien war coming]
Mais qu'est-ce qu'il fait chaud dans ce bureau.\\
w[war music]\\
ME VOILA, LE PIGEON DE LA MORT.\\
REDOUTEZ MES AILES GEANTES.\\
CRAIGNEZ LA PUISSANCE DESTRUCTRICE DE MA FIENTE.\\
DONNEZ MOI DES MIETTES.\\
DONNEZ MOI LE STAGIAIRE.\\
(non.....NNNOOOONNNN!!!!...)\\
A LA PROCHAINE...\\
(à un moment, il allume une cigarette, quelqu'un l'éteint et la remplace
avec une cigarette vapeur)}
\newcommand\amantsDeux{
\section{Les amants (2e tome) [RE]\{EC\}}
Homme - homme}
\newcommand\blague{
\section{La blague [MRES]\{CV\}}
Et puis elle lui fait, ``comment est-ce que tu savais que j'aime les
cornichons.''\\
Et puis le type, il lui fait ``c'était dans tes yeux.''\\
(morceau virtuose à partir du rire)}
\newcommand\regime{
\section{Au régime [MRE]\{LEB\}}
s[social music]\\
Je peux pas, j'suis au regime.\\
d[depressing, massive attack pads, Hertzfeld end of world, think
psychologist abstract painting with depressing colors, lurching, full
grainy sound, CRAZYYY gorging piece]\\
ok, peut-être une, hahaha d[descends back in]
}
\newcommand\consultant{
\section{Consultant d'efficacité [M]\{EB\}}
en deux parties
\begin{itemize}
\item il arrive
\item solo de mike
\end{itemize}
%(ils fabriquent)\\
%\begin{itemize}
%\item Tu peux rester.
%\item Tu peux rester, MAIS! (writes number)
%\item C'est un indésirable.
%\end{itemize}
%faut trouver une fin ou un enchainement...
}
\newcommand\fugue{
\section{Fugue (The status update) []\{I\}}
w[wcw sounding synth, bachy, but with fugue]
Fugue à 3 voix avec des mises à jour Facebook.}
\newcommand\daughter{
\section{Bring your daughter to work day [MRES]\{HC\}}
Début : La fille du CDD arrive.\\
Fin : Elle est le patron.\\
Faut trouver un cheminiment...}
\newcommand\velib{
\section{Vélib [ES]\{HT\}}
t[to elevator bossa-nova-ish music, think Hertzfeld]\\
Moi, j'suis très vélib, tu vois, je le prends tous les jours pour aller
au boulot.\\
(fake cutaway to aux ascenseur, back to beating à la Hertzefeld)}
\newcommand\ascenseur{
\section{L'ascenseur [MRE]\{E\}}
Blague de Naked Gun, mais purement électroacoustique.}
\newcommand\blanco{
\section{Plus de blanco [MRES]\{JCB\}}
J'ai fait une erreur...J'AI FAIT UNE ERREUR!!! Quelqu'un a du blanco?
Personne? Personne?\\

t[très kitsche musique japonaise]\\
...sepaku...pokemon...saki...geisha...
\textbf{Mais je me demande comment les choses se passent-elles dans l'autre
bureau?!?}}
\newcommand\autreBureau{
\section{Comment les choses se passent-elles dans l'autre bureau
[MRES]\{LCTB\}}
-[cheesy, Mario paint sounding synths, warm voice]\\
(Mike serveuse)\\
Qui veut du café?\\
J'en ai déjà, merci. Il y en a pour toi si tu veux.\\
T'as reçu ton augmentation?\\
Ouais.\\
Moi aussi.\\
Quelle conversation cohérente avec de vraies phrases qui s'enchaînent.\\
Ça te dit de rentrer tôt?\\
En fait, moi, je préfère rester travailler.\\
Moi aussi, en fait.\\
Je t'admire.\\
Je t'adore.\\}
\newcommand\licenciement{
\section{Le licenciement}
%Morceau sœur de l'embauche, trouver des tas de raisons qu'on ne peut pas
%virer la personne \\
%à la fin on n'a pas le droit, donc la personne doit passer son temps à
%déplier des trombones -- think France Telecomm \\
%seul moment tragique de l'opéra...
%Peut-être c'est le moment jazz du morceau...
Tragique - morceau où Eudes se déconstruit\\
Il finit par se pendre.
}
\newcommand\amantsTrois{
\section{Les amants (3e tome) [RS]\{EC\}}
Homme - pigeon.}
\newcommand\imprimante{
\section{L'imprimante [MS]\{HRB\}}
Cet espece d'imprimante de marche plus.\\
t[those uptempo house things around 168 that I love with octave ramps in the
synth]
\begin{itemize}
\item In vitro fertilization (Marie's egg)
\item Raising
\item Slavery
\item Copying
\item Takes to work, CGT, shoots.
\end{itemize}}
\newcommand\teletravail{
\section{Télétravail [R]\{EB\}}
Montrer que télétravail et au bureau sont la même chose.
}
\newcommand\oldEmbauche{
\section{L'embauche [RS]\{DCPT\}}
JF Piette idea where we speak bad French to each other and then English,
triumphal.}
\newcommand\oldLicenciement{
\section{Le licenciement [MS]\{ETB\}}
Nan mais t'inquiète. T'inquiète. Ce sera mieux la prochaine fois.\\
Flips back and forth Marie/Mike/Marie/Mike.\\
At the end, when she annouces that he's fired, he's no longer there.
Needs to be tragic, but really...}
\newcommand\temaEVariazione{
\section{Tema e variazione (Le C.V.) []\{I\}}
Ryan's idea around writing a C.V.}
\newcommand\moi{
\section{C'est moi qui ai fait ça [MRE]\{CV\}}
People taking credit for stupid things.  Not strong yet.}
\newcommand\plombier{
\section{Le plombier [MRES]\{HCBP\}}
7[76bmp, with pipe sounds, like beginning of Trecartin tween movie but a bit
more somber]
Starts like a porno, bravado of plumber coming to fix something, sensual.\\
Goes to it.  Pants fall down once, Marie picks up, twice Ryan picks up,
Eudes goes, pulls down and all the way down.\\
Paddy music.\\
Pièce autour de la peinture de ses fesses, like a ritual.\\

}
\newcommand\coupure{
\section{Coupure de courant [MRES]\{HCBP\}}
Slow chorale.
}
\newcommand\panne{
\section{Enchaînememt de choses ridicules [MRES]\{HCBP\}}
Like Herzfeld...
}
\newcommand\finale{
\section{Finale - La création du monde [MRES]\{HICB\}}
c[clock sounds, (hints of working percussion, like beginning)]\\
Janitor cleans, flips hour glass, Ryan dies.\\
Gasp, ``retourne-la !!''\\
Turns back over, r[reverse music, very much like the SuperCollidered dubstep] Ryan alive, but then backwards, back to hiring, college,
baby, pictures of birth, parents, founding of America, Jesus, homosapien,
lizards, lava, big bang.\\
Retourne-la !!\\
Same thing but forward.\\
c[crazy intensity building sounds with voice]\\
Back to beginning of show. w[working percussion]}
\begin{document}
\maketitle

\begin{tabular}{|l|l|}\hline
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Personnags}} \\\hline
M & Marie \\\hline
R & Ryan \\\hline
E & Eudes \\\hline
S & Mike \\\hline
\multicolumn{2}{|c|}{}\\\hline
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Indications}} \\\hline
R & Trance \\\hline
L & Lounge \\\hline
H & House \\\hline
D & Dubstep \\\hline
I & Images \\\hline
E & Electroacoustique \\\hline
F & Fast \\\hline
R & Japonais \\\hline
P & percussions \\\hline
B & bruitage \\\hline
C & chant \\\hline
T & texte \\\hline
V & virtuose \\\hline
\end{tabular}

\begin{comment} % order long
        \overtime
        \welcome
        \patronPart
        \patronRevient
        \amantsUn
        \openSpace
        \amiLaid
        \alarmeIncendie
        \candidature
        \pigeon
        \amantsDeux
        \blague
        \regime
        \consultant
        \fugue
        \daughter
        \velib
        \ascenseur
        \blanco
        \autreBureau
        \amantsTrois
        \imprimante
        \embauche
        \licenciement
        \temaEVariazione
        \moi
        \plombier
        \finale
\end{comment}
% order shorter
%\prelude
\overtime
\welcome
\patronPart
\patronRevient
\amantsUn
\begin{comment}
                \uncommitted
                \emph{uncommitted because it's two love scenes back to back.  Here, I get
                the idea that it'd be a time to have a short group piece - could be absurd,
                but otherwise there's not much group stuff.  Was the open space piece, but
                that kinda sucks...}
                %\openSpace
\end{comment}
\alarmeIncendie
\blague
\amiLaid
%\uncommitted \emph{uncommitted because we want something short w/ ensemble so that no 2 mike solos back2back}
%\alarmeIncendie
\candidature
\pigeon
\amantsDeux
%\blague
\regime
%\consultant
\fugue
%\embauche
\anglais
\ascenseur
\consultant
%\velib
\blanco
\autreBureau
%\uncommitted\emph{would be nice to have a flash back to the full ensemble, even short, before the amants, as otherwise it is downtempo and dowtempo back to back}
\licenciement
\amantsTrois
%\imprimante
%\embauche
%\licenciement
%\temaEVariazione
%\moi
%\plombier
\panne
%\embauche
\coupure
\finale
\end{document}