\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{lmodern,textcomp}
\usepackage{romande}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{parskip}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{paralist}
\usepackage{parskip}
\title{La femme de ménage}
\date{}
\author{}
\begin{document}
\maketitle

\begin{center}

[\emph{Mike, vêtu de femme de ménage, traverse la scène. Il ramasse un bout de
papier et le met dans la poubelle. Il quitte la scène et une dramatique
radio des années 30 se met en route, accompagnée de quelques images...}]
\end{center}

The cleaning lady lady didn't realize it but she had thrown away a very
important document.

\begin{comment}
La femme de ménage ne le savait pas, mais elle vient de jeter un document
très important.
\end{comment}

Let's watch the scene where the diligent cleaning lady looks through the
garbage to find the piece of paper.

\begin{comment}
Assistons donc à la scène où la diligente femme de ménage fouille dans les
déchets pour trouver le papier.
\end{comment}

Watch out for the garbage truck!

\begin{comment}
Attention au camion poubelle!
\end{comment}

After this unfortunate incident, the cleaning lady decided to start a business
in French Indochina, using cheap labor to reproduce an identical facimile of
the document.

\begin{comment}
Après cet échec, la femme de ménage voyage en Indochine, ou la main-d’œuvre
n’est pas chère, afin de créer une entreprise capable de reproduire le document
à l’identique.
\end{comment}

It worked!  The Indo-Chinese have successfully created a perfect reproduction.

\begin{comment}
Ça a bien marché! On a réussi à faire un fac-similé parfait du document.
\end{comment}

Except someone dropped it and the cleaning lady, always diligent, picked it
up and threw it int he garbage.

\begin{comment}
Sauf que l'on a fait tomber le document et la femme de ménage, toujours
diligente, l’a ramassé et l’a jeté dans la poubelle.
\end{comment}

After doing the same thing in several Southeast Asian colonies, the
cleaning lady became a prostitue.

\begin{comment}
Après avoir refait le même exercice dans plusieurs colonies en Asie du Sud,
la femme de ménage s’est livrée à la prostitution.
\end{comment}

It worked!  She now has enough money to hire the world's best scientists to
classify all human knowledge in a large encyclopedia.  I bet she'll find the
document there!

\begin{comment}
Ça a bien marché ! On a suffisamment d’argent pour embaucher une équipe de
chercheurs qui classifiera toutes les connaissances humaines dans une
grande encyclopédie. Je mettrais ma main à couper qu'elle y trouve le
document !
\end{comment}

Except it's gonna take our men one-thousand-three years to complete their work.

\begin{comment}
Sauf qu’il leur faudra 1 003 ans pour finir le projet!
\end{comment}

What to do?  The cleaning lady starts to run, making time slow down thanks
to Mr. Einstein and his relativity theory.  But as she approached the speed
of light, she started to feel not so good.  Worn out, the cleaning lady
decided to freeze herself until the scientists finished the job.

\begin{comment}
Que faire? La femme de ménage
commence à courir, faisant ralentir le temps selon la théorie
de la relativité. Mais au moment de frôler la vitesse de la lumière, la fatigue
commence à s'installer. Epuisée, la femme de ménage décide de se congeler en
attendant que les recherches s'achèvent.
\end{comment}

After one-thousand-three years in the icebox...

\begin{comment}
Au bout de 1 003 ans de gel…
\end{comment}

They ask her to wait one-thousand-three more years.

\begin{comment}
on lui demande de bien vouloir patienter 1 003 ans supplémentaires…
\end{comment}

After one-thousand-three more years in the icebox...

\begin{comment}
au bout des 1 003 ans de gel supplémentaires…
\end{comment}

It worked!  The scientists have made their encyclopedia!

\begin{comment}
Ça a bien marché! Les chercheurs ont fini l'encyclopédie.
\end{comment}

Except that the cleaning lady, no longer able to hear, see or feel due to
many years on ice and several Southeast Asian veneral diseases, has no idea
what's going on.

\begin{comment}
Sauf que la femme, dépourvue de son ouïe, sa vue et toute sensation
corporelle à cause de cette longue période de congélation à laquelle se
rajoutent de nombreuses maladies vénériennes contractées en Asie du Sud, n’en est
pas consciente.
\end{comment}

What to do?

\begin{comment}
Que faire ?
\end{comment}

The cleaning lady, clever as ever, has been thinking all this time about the
lost document.  Her journey through the mind has led to one question
that, once answered, will give her back her hearing, her sight, her nerve
endings and the document.  This question, that has
taken shape in her head for twenty centuries, monopolizing her mind,
eclipsing all other thought, is the following:

\begin{comment}
La femme de ménage, toujours futée, s’est elle aussi penchée sur la problématique
du document pendant les 2 006 ans de gel. Ses nombreux calculs ont abouti
à une question qui, une fois résolue, lui redonnerait à la fois l’ouïe, la vue,
les terminaisons nerveuses et le contenu du document. Cette question, qui se
forme dans sa tête depuis vingt siècles, monopolisant son esprit, éclipsant
toute autre pensée, est la question suivante :
\end{comment}

\end{document}